{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_059040",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "단종문화제"
    },
    "text": "断種文化祭\\n\n朝鮮第6代王として叔父の首陽大君(第7代王世祖)に王位を奪われて島流しにされたが、殺された端宗を追悼するための祭典だ。毎年4月の最後の週の金曜日から3日間開かれ、寧越郡が主催し、寧越(ヨンウォル)文化財団が主管して開催される。端宗の墓で、現在世界遺産に登録されている私的196号の張陵(莊陵)と東江など寧越邑(ヨンムウプ)一帯で断種、祭享、端宗局長の再現、山陵祭礼の御駕行列、貞純王后選抜大会、クズ、綱引きなどの多彩な行事が開かれる。江原道寧越は端宗が島流しされて結局殺された地域は、端宗の鬼と彼に従った忠臣たちの魂がキリンところだ。1698年、朝鮮粛宗時期端宗を追慕して、祭享を書き込み始め、これを地域祭りに昇華させて1967年第1回断種制(端宗祭)が始まった。行事の時期は、従来に端宗、祭享をしていた韓国料理(寒食、冬至)後105日目になる日)に定めて毎年4月5日頃に開催されたが、以後、訪問客の便宜を考慮して2007年から毎年4月の最後の週の金曜日から3日間開催されている。祭りの代表のイベントでは、世界文化遺産の張陵で行われる断種、祭享がある。現在、江原道(カンウォンド)特別自治道無形文化財の第22号に指定されている儒教の祭礼儀式は、端宗を追悼する祭りのアイデンティティを持つ。歴史的に農業の豊かな収穫を祈願して行ってきたクズ綱引きイベントもある。端宗が崩御した後地域の人々が集まって彼の位牌が祀られてテストを上げており、クズをつなげて列をつくって綱引きをしていた風習が伝えてくるという。2013年からはヘッブル、ストーブを設置して夜間イベントで開催している。2007年から旧朝鮮の国章方式をそのまま再現する端宗局長の再現行事が行われているが、事前に申請すれば、直接体験ができる。大規模の護衛兵史、旗、兵器などを動員する王のお出ましの姿山陵祭礼の御駕行列と端宗雨(妃)である貞純王后の徳を称えるために1998年から、定順王后・選抜大会を開いている。貞純王后に選ばれた人は山陵祭礼の御駕行列と断種、祭享に参加して寧越郡(カンウォンド・ヨンウォルグン)広報大使として活動することになる。",
    "QA": [
        {
            "question": "断種文化祭はいつ行われますか？",
            "answer": "断種文化祭は毎年4月の最後の週の金曜日から3日間開催されます。"
        },
        {
            "question": "断種文化祭は誰が主催していますか？",
            "answer": "断種文化祭は寧越郡が主催し、寧越文化財団が主管して開催されています。"
        },
        {
            "question": "断種文化祭ではどのような行事が行われますか？",
            "answer": "断種文化祭では、断種、祭享、端宗局長の再現、山陵祭礼の御駕行列、貞純王后選抜大会、クズ綱引きなどの多彩な行事が開かれます。"
        },
        {
            "question": "断種文化祭の起源は何ですか？",
            "answer": "断種文化祭は1698年に端宗を追悼する祭りとして始まりました。"
        },
        {
            "question": "断種文化祭の代表的なイベントは何ですか？",
            "answer": "断種文化祭の代表的なイベントは、世界文化遺産の張陵で行われる断種、祭享があります。"
        },
        {
            "question": "断種文化祭にはどのような伝統的な行事がありますか？",
            "answer": "断種文化祭では、儒教の祭礼儀式や農業の豊かな収穫を祈願するクズ綱引きなどの伝統的な行事があります。"
        },
        {
            "question": "断種文化祭で行われる断種、祭享とは何ですか？",
            "answer": "断種文化祭で行われる断種は、端宗を追悼する儀式であり、祭享は彼の位牌が祀られる祭りです。"
        },
        {
            "question": "断種文化祭で再現される端宗局長とは何ですか？",
            "answer": "断種文化祭では、旧朝鮮の国章方式を再現した端宗局長の行事が行われます。申請すれば、直接体験することも可能です。"
        },
        {
            "question": "断種文化祭で行われる山陵祭礼の御駕行列とは何ですか？",
            "answer": "断種文化祭では、山陵祭礼の御駕行列が行われます。この行列では、大規模な護衛兵史、旗、兵器などが動員され、王のお出ましの姿が見られます。"
        },
        {
            "question": "断種文化祭で行われる貞純王后選抜大会とは何ですか？",
            "answer": "断種文化祭では、貞純王后選抜大会が開催されます。貞純王后に選ばれた人は、山陵祭礼の御駕行列や断種、祭享に参加し、広報大使として活動することになります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 662,
        "QA": 510
    }
}